{
    "question": "12. Hal yang perlu akan mengurangkrisis air adalah    melakukan pencemaran pada tanah\r\nB mengurangi daerah resapan air\r\nD. menanam pohon sebanyak\r\nbanyaknya\r\n13. Kita harus menggunakan air dengan\r\nA boros\r\nB, hemat\r\n14. Perhatikan gambar balkun\r\nPernyataan gambar di atas yang tepat adalah ...,\r\nA konsumsi air berlebihan menyebabkan kelangkaan air bersih\r\nB, membangun waduk sebagai cadangan air untuk irigrasi sawah\r\nC, terganggunya siklus air akibat penebangan pohon secara liar\r\nD. daerah resapan air perlu diperbanyak agar kualitas air terjaga\r\n16. Berikut ini yang bukan merupakan sumber air bersih adalah ......,\r\nA, air tanah\r\nC. air permukaan\r\nB, air angkasa\r\nD. air pegunungan\r\n16. Keragaman budaya bangsa Indonesia harus dijaga dengan cara ...,\r\nA melarang teman untuk beribadah agama lain\r\nB. berteman dengan teman yang memiliki budaya sama\r\nC. bermusuhan dengan teman yang berbeda asal suku\r\nD. berteman dengan teman satu suku dan berbeda suku\r\n17. Hal-hal yang berkaitan dengan kegiatan menjual dan membeli barang untuk memperoleh\r\nkeuntungan disebut ...\r\nA. perdagangan\r\nC. pertanian\r\nB. pertambangan\r\nD. perkebunan\r\n18. Perhatikan pernyataan berikut inil\r\nPakaian Adat\r\nDaerah Asal\r\n(1) Baju Ulos\r\nSumatera Utara\r\n(2) Baju Kobaya\r\nJawa Tegah\r\n(3) Baju Bodo\r\nMaluku\r\n(4) Baju Eleo Balang\r\nAceh\r\nPasangan pakaian adat yang sesuai dengan asal daerahnya, ditunjukkan nomor....\r\nA. (1), (2), dan (3)\r\nC. (2), (3), dan (4)\r\nB. (1), (3), dan (4)\r\nD. (1), (2), dan (4)\r\nsabe yang bergerak di bidang agraris adalah\r\npenyedia lasa\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.b</p><p>13.b</p><p>14.gak ada gambar</p><p>15.c.</p><p>16.d.</p><p>17.a</p><p>18.a</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat,maaf klo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "9-perhatikan-gambar-iklan-di-bawah-ini-padat-go-kaya-energo-sus-339",
            "question": "9. Perhatikan gambar iklan di bawah ini!    PADAT GO\r\nKAYA ENERGO\r\nSUSU\r\nUnsur-unsur yang terdapat pada iklan di atas adalah ....\r\nA. nama produk, gambar produk, kalimat iklan, keunggulan produk\r\nB. nama produk, harga produk, kalimat iklan, nomor telepon\r\nC. nama produk, harga produk, kalimat iklan, alamat pengiklanan\r\nD. nama produk, harga produk, nomor telepon, alamat pengiklanan\r\n10. Perhatikan iklan berikut!\r\nVITAMINA\r\nProduk yang ditawarkan dalam iklan tersebut\r\nadalah ....\r\nA antibiotik anak\r\nB. vitamin anak\r\nC. buah-buahan\r\nD. obat-obatan\r\nVITARA\r\n11. Suatu cara yang digunakan untuk mengajak pembaca agar tertarik membeli barang atau jasa yang\r\nditawarkan dinamakan ....\r\nA iklan\r\nB. poster\r\nC. promosi\r\nD. sponsor\r\n12. Perhatikan iklan di samping!\r\nIklan di samping termasuk jenis iklan ....\r\nA. layanan masyarakat\r\nB. penawaran jasa\r\nC. baris\r\nD. produk\r\nDijual sgr. Raket Badminton XI.\r\nKond ori &amp; bgs. 500 rb hrg pas.\r\nHub 9356789\r\n13. \u201cHanya dengan Rp 15.000,00 kamu bisa mendapatkan 2 Pastaku\".\r\nKalimat tersebut termasuk dalam ....\r\nA. nama produk yang ditawarkan\r\nC. kerugian dari produk yang ditawarkan\r\nB. jenis-jenis produk yang ditawarkan D. keuntungan dari produk yang ditawarkan\r\ntolong Oi lagi ulangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>No 9 A</p><p>No 10 B</p><p>No 11 A</p><p>No 12 D</p><p>No 13 D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "taman-kota-itu-sungguh-indah-ditaman-itu-terdapat-bermacam-macam-123",
            "question": "Taman kota itu sungguh indah. ditaman itu terdapat bermacam macam jenis tanaman. ada pula bangku untuk Duduk para pengunjung taman. arena bermain juga disediakan di area taman itu. Didekat kolam terdapat lampu taman yang menambah keindahan taman kota. paragraf tersebut membahas tentang..    a. taman kota \r\nb. isi taman\r\nc. area taman\r\nd. lampu taman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p><em><u>A</u></em><em><u>.</u></em><em><u> </u></em><em><u>taman</u></em><em><u> </u></em><em><u>kota</u></em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Taman Kota</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pengertian-teks-prosedur-dan-buatlah-dua-contoh-teks-pro-471",
            "question": "Tuliskan pengertian teks prosedur dan Buatlah dua contoh teks prosedur yang berkenaan dengan keperluan seorang pelajar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teks prosedur adalah sebuah teks yang menyajikan langkah-langkah kegiatan atau berbagai tahapan untuk melakukan atau menghasilkan sesuatu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> CONTOH NYAA</p><p>1. 1.Cara Mengurus Kartu Pelajar</p><p>Kartu Pelajar atau ID Card Pelajar adalah tanda pengenal khusus bagi siswa-siswi yang digunakan di sekolah-sekolah baik SD, SMP maupun SMA.</p><p>Langkah mengurus kartu pelajar:</p><p>Datang ke kantor tata usaha di sekolah AndaMeminta blanko untuk kartu pelajar kepada petugas yang berjagaMengisi data yang terdapat pada blanko dengan tepat dan benarSetelah blanko tadi sudah terisi, kemudian serahkan kepada petugasKemudian kamu akan memasuki ruang pengambilan fotoSetelah itu tunggu kurang lebih 2 minggu dan ambil di petugas.</p><p></p><p>2.Cara Menghidupkan Komputer </p><p>Komputer adalah salah satu perangkat elektronik yang saat ini sering digunakan untuk memudahkan pekerjaan manusia. Sebelum kita menggunakannya, komputer ini harus dioperasikan terlebih dahulu. Dalam pengoperasian komputer harus mengikuti setiap prosedur langkah-langkah bagaimana cara menghidupkan komputer dengan benar. Bagaimana cara menghidupkan komputer? Ikuti  langkah-langkah dibawah ini cara menghidupkan komputer dengan benar:</p><p></p><p>1. Buka penutup (cover) monitor, CPU, keyboard dan printer.</p><p>2. Pastikan saklar yang menyediakan arus listrik terhubungan dengan kabel power ke stabilizer atau CPU komputer</p><p>3. Tekan tombol power pada CPU dan tombol power monitor.</p><p>4. Komputer akan booting, tunggu proses ini sampai selesai.</p><p>5. Setelah selesai proses booting, komputer siap digunakan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-fungsi-sosial-dari-karya-seni-rupa-daerah-941",
            "question": "Sebutkan tiga fungsi sosial dari karya seni rupa daerah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsi sosial karya seni rupa daerah yaitu sebagai media pendidikan, media hiburan, media komunikasi, dan media keagamaan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perasaan,keindahan dan selamat datang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pliss kasih jawaban tercedas ya kak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-pedagang-umur-jenis-dagangan-7-kelebihan-1-2-3-4-5-6-135",
            "question": "Nama pedagang:    Umur:\r\n Jenis dagangan\r\n\r\n 7 kelebihan \r\n 1.\r\n 2.\r\n 3.\r\n 4.\r\n 5.\r\n 6.\r\n 7.\r\n 7 kekurangan\r\n 1.\r\n 2.\r\n 3.\r\n 4.\r\n 5.\r\n 6.\r\n 7.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf maksud nya bagaimana?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dari-mana-orang-mengenal-huruf-huruf-dan-angka-428",
            "question": "Jelaskan dari mana orang mengenal huruf huruf dan angka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dari sekolah, dengen belajar di sekolah setiap hari</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang tua bisa mengajarkan nya ke anaknya sejak dini</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-perhatikan-teks-di-bawah-ini-bulan-oktober-sekolah-akan-menga-336",
            "question": "1.     Perhatikan teks di bawah ini!\r\nBulan Oktober sekolah akan mengadakan kegiatan bulan Bahasa, kegiatan\r\ntersebut Selalu diadakan tiap tahunnya judul proposal kali ini\r\nMemperingati Bulan Bahasa.\u201d\r\nBuatlah 3 tujuan dalam kegiatan proposal tersebut!\r\nDhotil doto 1 howeb inil Susunlah data di bawah ini meniadi daftar Pustal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasti puasa mu batal kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-perhatikan-teks-berikut-siklus-air-proses-siklus-air-menyeba-159",
            "question": "16. Perhatikan teks berikut!    Siklus Air\r\nProses siklus air menyebabkan air bergerak dari tanah ke udara. Dari udara, air\r\nakan kembali ke tanah dalam bentuk air hujan. Air hujan tersebut sebagian masuk\r\nke sungai. Aliran air di sungai akan terkumpul kembali ke laut. Selain itu, air hujan\r\njuga ada yang tergenang membentuk danau. Air hujan yang mencapai tanah masuk\r\nmelalui celah dan pori-pori tanah serta batuan. Kemudian, air yang sudah masuk ke\r\ndalam tanah menjadi sumber air atau air cadangan. Air cadangan akan selalu ada\r\njika tersedia daerah peresapan air. Daerah peresapan air terdapat di hutan.\r\nTumbuhan hutan mampu membuat struktur tanah di hutan menjadi kokoh. Dengan\r\ndemikian, air hujan tidak langsung hanyut dan lebih mudah meresap ke dalam\r\ntanah. Air akan diresap oleh akar tumbuhan dan tersimpan di dalam tanah.\r\nSimpanan air tersebut menyebabkan struktur tanah menjadi kokoh dan tidak mudah\r\nlongsor. berdasarkan teks tersebut arti kata peresapan adalah ....\r\nA. Pengaturan pembagian atau pengaliran air menurut sistem tertentu untuk sawah\r\ndan sebagainya; pengairan.\r\nB. Sesuatu yang digunakan untuk mengalirkan air atau barang cair (seperti\r\npembuluh, selokan, terusan, dan sebagainya)\r\nC. Saluran untuk benda cair yang mengalir (seperti pipa air)\r\nD. Tempat untuk meresapkan air buangan (saluran) di dalam tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>cari aja sendiri merupakan salah kenapa aku harus atuh yang tidak dapat dipisahkan oleh laut yang indah untuk dikunjungi oleh laut dan udara di bere y di mana yang paling banyak di bere ayena ge Bade naros Ken Dedes di</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-perhatikan-teks-berikut-siklus-air-proses-siklus-air-menyeba-917",
            "question": "16. Perhatikan teks berikut!    Siklus Air\r\nProses siklus air menyebabkan air bergerak dari tanah ke udara. Dari udara, air\r\nakan kembali ke tanah dalam bentuk air hujan. Air hujan tersebut sebagian masuk\r\nke sungai. Aliran air di sungai akan terkumpul kembali ke laut. Selain itu, air hujan\r\njuga ada yang tergenang membentuk danau. Air hujan yang mencapai tanah masuk\r\nmelalui celah dan pori-pori tanah serta batuan. Kemudian, air yang sudah masuk ke\r\ndalam tanah menjadi sumber air atau air cadangan. Air cadangan akan selalu ada\r\njika tersedia daerah peresapan air. Daerah peresapan air terdapat di hutan.\r\nTumbuhan hutan mampu membuat struktur tanah di hutan menjadi kokoh. Dengan\r\ndemikian, air hujan tidak langsung hanyut dan lebih mudah meresap ke dalam\r\ntanah. Air akan diresap oleh akar tumbuhan dan tersimpan di dalam tanah.\r\nSimpanan air tersebut menyebabkan struktur tanah menjadi kokoh dan tidak mudah\r\nlongsor. berdasarkan teks tersebut arti kata peresapan adalah ....\r\nA. Pengaturan pembagian atau pengaliran air menurut sistem tertentu untuk sawah\r\ndan sebagainya; pengairan.\r\nB. Sesuatu yang digunakan untuk mengalirkan air atau barang cair (seperti\r\npembuluh, selokan, terusan, dan sebagainya)\r\nC. Saluran untuk benda cair yang mengalir (seperti pipa air)\r\nD. Tempat untuk meresapkan air buangan (saluran) di dalam tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Pengaturan pembagian atau pengaliran air menurut sistem tertentu untuk sawah \u00a0dan sebagainya; pengairan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-toleransi-antar-masyarakat-dapat-di-tunjukan-melalui-sikap-587",
            "question": "Sikap toleransi antar masyarakat dapat di tunjukan melalui sikap......    TOLONG DI JAWAB YA KAK\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saling menghargai satu sama lain,dan tidak\" membedakan satu sama lain.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya...maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan tidak membeda-bedakan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>somoga membantu^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}